由細到大自己一個就會自言自語

係咪正常

細細個，大約係初小開始
就會成日自言自語
通常我都分得清，幾時係自己腦海諗出嚟嘅聲音
幾時係真係有人同我講嘢

但係有一次，當時我小六，我好大壓力
我喺屋企廁所，除緊衫，準備沖涼
突然好似入咗第二個世界咁
我突然出現咗喺學校
我記得好似係啲同學係咪奚落我，蝦我
我係咁大嗌「屌你老母！」，「屌係老母！」
直到我屋企人好大力咁拍門，問我做乜事
我先停咗
沖完涼，出咗廳，我失控喊住咁攬住我呀媽
係咁講，「對唔住⋯⋯對唔住⋯⋯」
我細細個本身係啲喺學校品學兼優嘅小朋友
所以我屋企人都唔知實際咩事

之後我極大壓力，或者極唔開心
就會自言自語
雖然只係獨處嗰陣先會係咁
但係有時係會去到有人入咗嚟我都唔notice

我喺英國讀大學
Year 1到year 2係我抑鬱最嚴重嘅兩年
冇出去socialise
日日上完lecture，就喺library 温書
（因為library唔可以講嘢，所以可以令我唔自言自語）
一番到屋企我就喺自己flat自言自語
我都唔太記得係講啲乜
但係大概都係日常對話，又或者係講點死最舒服
一瞓就夢見中學啲老師迫害我，成日半夜喊醒

依一年嚟香港嘅事，尤其是上年6月至12月嘅事
真係令我心力交瘁，個人好down
再加上成績又唔係太好
同屋企人嗌咗交
女朋友又同我分咗手
我好似又去番year 2嗰個狀態

我應該點做

如果你睇晒，我多謝你
其實冇人覆都得，唔想做到成隻attention whore喺道嗌生嗌死

加油

睇醫生 幫你唔到 你有冇情緒宣洩渠道
睇黎你控制能力有DD 問題 你呢種經歷真係好普通 唔洗要生要死既
唔洗怕醜 搵人幫幫

我唔知樓主個種係唔係同我一樣
我都好鐘意自言自語 特別係啲心事無法同人言語嘅時候
不過我就無樓主你上面講嘅幻聽（？）
只係想同自己溝通

不過我認為樓主你可能真係要睇下心理醫生好啲

加油呀

唔會
其實我都會自言自語
同公仔講野
但無你咁嚴重

你應該唔係好正常 睇睇醫生好 中學經歷左咩事會咁大反應 利申 唔會自言自語

我都好鐘意自言自語 不過真係傾計咁 唔會影響自己咁勁
樓主要搵心理醫生果類睇下啦 有啲野搞自己好難解決

攬下你

支持你

明明分咗手
但係冇乜喊，係係好心碎
Feel唔倒肚餓，係頭好暈先想食少少嘢
個人成日頭暈

自閉症？

可能只係我失戀先係咁
開心吓我就冇事

中學好唔開心
因為某啲原因（唔係作奸犯科）令好多老師唔鍾意我
幾個教我嘅都針對我（其他同學都係咁講，唔係我諗出嚟）

樓主你還好嗎

我知你係attention whore
But still 我想關心你

你都唔會再見佢地 彩佢地有味咩 放低唔難喎

樓主 你絕對唔係attention whore
你講得出黎 其實你都feel到有啲野出左事
同人講 好正常 尋求幫助 好正常 你肯講出黎先代表你仲係“正常人” 咁其他人先知點幫你 點同你相處
人身體會感冒會病 腦都一樣會病 只不過睇家庭科定精神科嘅分別

利伸：以前睇過私家精神科 淨係睇過一間 佐敦吳X盛都OK 會肯花時間同你傾計黎斷症

多謝你
屌柒我啦
屋企人供我外國讀書，依家我喺道叫春

！！ 求 大 家 繼 續 關 注 12 位 手 足 ！！

求吓大家不推文
你地每一個回覆我都有睇，多謝你地

樓主加油

你要搵人傾下計
加油我地會撐你

會同公仔講嘢但無樓豬咁

好好珍惜在外國的時光
過好每一日
搵下野玩、做下運動出身汗

我都會同公仔講野
幾十歲人
仲諗住帶公仔訓棺材